\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\section*{Naloge iz matematike}

\begin{enumerate}

\item Dokaži, da je enačba $(P \cap X) \cup (Q \cap X^c) = \emptyset )$
rešljiva natanko tedaj, ko je $Q \subseteq Pc$.

\item Pokaži:

\begin{itemize}

\item $M = N \iff M + N = \emptyset$
\item $M = N = \emptyset \iff M \cup N = \emptyset$

\end{itemize}

\item Ali obstaja tak izjavni izraz $A$, da bosta izraza
$(p \wedge A) \vee (p \Rightarrow \neg A$) in $(p \Rightarrow A) \Rightarrow q$
enakovredna?

\item Dokaži: 
\begin{itemize}
    
\item $(A \Rightarrow B) \sim (\neg B \Rightarrow \neg A)$
\item $\neg(A \vee B) \sim \neg A \wedge \neg B$

\end{itemize}

\item Poišči preneksno obliko formule $\exists x : P(x) \wedge \forall x : Q(x) \Rightarrow \forall x : R(x)$.

\item Vektorja $\vec{c} = \vec{a} + 2 \vec{b}$ in $\vec{d}=\vec{a}-\vec{b}$
sta pravokotna in imata dolžino 1. Določi kot med vektorjema $\vec{a}$ in $\vec{b}$.

\item Določi definicijsko območje funkcije
\[
f(x) = \log \frac{x2 + 1}{x^2-4x+3}    
\]

\item Izračunaj
\[
\cos^2{\frac{3 \pi }{8}}+\cos^2{\frac{5\pi}{8}}+\cos^2{\frac{7\pi}{8}}+\cos^2{\frac{8\pi}{8}}    
\]

\item Dokaži, da za vsa naravna števila $n$ velja
\[
\frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\dots+\frac{1}{\sqrt{n}}\ge\sqrt{n}
\]

\item Naj bo $z$ kompleksno število, $z \ne 1$ in $\lvert z \rvert =1$.
Dokaži, da je število $i \frac{z+1}{z-1}$ realno.

\item Pokaži, da je funkcija $x \mapsto \sqrt{x}$ enakomerno zvezna na $[0,\infty)$.

\item Izračunaj limito
$$\lim_{x\to\infty}(\sin{\sqrt{x+1}}-\sin{\sqrt{x}})$$

\item Dani sta grupi $(G,*)$ in $(H,\circ)$. V množici $G\times H$ definiramo operacijo
\[
(g_1 , h_1) \cdot (g_2 , h_2)=(g_1 * g_2 , h_1 \circ h_2)    
\]
Pokaži, da je množica $G\times H$ grupa za to operacijo.

\item Pokaži, da ima $f(x)=3x+\sin(2x)$ inverzno funkcijo in izračunaj $(f^-1)\acute(3\pi)$.

\item Izračunaj integral korenske funkcije
\[
\int{\frac{2+\sqrt{x+1}}{(x+1)^2 - \sqrt{+x1}}dx}    
\]
\item Krivulja je podana parametrično z enačbama
\[
x(t)=\int_1^t{\frac{\sin{u}}{u^2}}du \qquad y(t)=\int{\frac{\cos{u}}{u^2}du}    
\]
Izračunaj dolžino poti od točke $x=0$ do točke, v kateri je tangenta prvič navpična.

\item Naj bo $\sum_{n=1}^{\infty} {a_n}$ absolutno konvergentna vrsta in $a_n \ne 1$ za $n \in \mathbb{R}$.
Dokaži, da sta vrsti
\[
\sum^{\infty}_{n=1}{\frac{a_n}{1+a_n}}\qquad \text{in} \qquad \sum^{\infty}_{n=1}{\frac{a^2_n}{1+a^2_n}}   
\]
absolutno konvergentni.

\item Funkcijsko zaporedje $f_n:[a,b]\rightarrow [c,d]$ enakomerno konvergira na $[a,b]$ proti funkciji $f$.
Naj bo $g:[c,d]\rightarrow \mathbb{R}$ zvezna. Dokaži, da funkcijsko zaporedje $g\circ f_n$
enakomerno konvergina na $[a,b]$ in določi njegovo limitno funkcijo.

\item Izračunaj limito zaporedja
\[
\lim_{n\rightarrow \infty}{\frac{\sqrt[3]{n^2+n-1}+\sqrt[3]{n}+n^2}{2n^2+\sqrt{n}+1}}    
\]

\item Izračunaj
\[
\begin{matrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \\ 
4 & 5 & 2 & 6 & 3 & 1 \\ 
\end{matrix}
\]
\item Poenostavi
\[
\frac{\frac{3+i}{2-2i}+\frac{7i}{1-i}}{1+\frac{i-1}{4}-\frac{5}{2-3i}}    
\]

\item Za dani zaporedji preveri, ali sta konvergentni
\[
    a_n=\underbrace{\sqrt{2+\sqrt{2+\cdots+\sqrt{2}}}}_{n \text{ korenov}}\qquad b_n=\underbrace{\sin{(\sin{(\dots(\sin{1})\dots)})}}_{n \text{  sinusov}}
\]

\item Ugotovi, ali obstaja
\[
\lim_{y\rightarrow 0}{y \left( \frac{y+1}{y}-\sqrt{\frac{y^2+1}{y^2}}\right)}    
\]
Pomagaj si z limitama funkcije $\frac{x+1-\sqrt{x^2 +1}}{x}$ v $-\infty$ in $\infty$.

\item Izračunaj naslednjo determinanto $2n\times 2n$, ki ima na neoznačenih mestih ničle.
\[
\begin{vmatrix}
1 & & & & 1 & & & & & \\
& 2 & & & 2 & & & & & \\
& & \ddots & & \vdots & & & & & \\
& & & n-1 & n-1 & & & & & \\
1 & 2 & \cdots & n-1 & n & n+1 & n+2 & \cdots & 2n \\
& & & & n+1 & n+1 & & & & \\
& & & & n+2 & & n+2 & & \\
& & & & \vdots & & & \ddots & \\
& & & & 2n & & & & 2n & \\

\end{vmatrix}
\]

\item Dana je funkcija
\[
 f(x,y)=
 \begin{cases}
    \frac{3x^2y-y^3}{x^2+y^2}; & (x,y)\ne (0,0) \\
    a; \quad & (x,y)=(0,0)
 \end{cases}
\]
Določi parameter $a$ tako, da bo $f$ zvezna.
Izračunaj parcialna odvoda $f_x(x,y)$ in $f_y(x,y)$ za $(x,y)\ne(0,0)$.
Izračunaj parcialna odvoda ?? in ??.
Če obstaja, izračunaj limito
??
Ali je funkcija ?? diferenciabilna?

\item Poišči vse rešitve enačbe
??

\item Dokaži binomsko formulo: za vsaki realni števili ?? in ?? in za vsako naravno število ?? velja
??

\item Naj bo
??
Pokaži, da je ?? podgrupa v grupi ??
neničelnih kompleksnih števil za običajno množenje.
Pokaži, da je ?? podgrupa v aditivni grupi ??
ravninskih vektorjev za običajno seštevanje po komponentah.
Pokaži, da je preslikava ??, podana s pravilom
??
izomorfizem grup ?? in ??.

\item Nariši grafe funkcij:
??

\end{enumerate}

\end{document}
